【強烈要求財爺放寬首置按揭成數】低調置業討論區(120)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

上一個post
【長達20年加息周期即將降臨】低調置業討論區(119)

lm

LM

其實置頂post 係咪應該要調整一下股榮現時個ccl

留名，感謝

留名先
btw, 叮噹呢？

電器篇

會買以下電器，求性價比高之選
冷氣- 變頻分體，冷暖變頻會唔會貴好多，唔想搭棚，用窗口位
大眼仔洗衣機-變頻直驅係咪最新技術？
洗碗機-睇過隻panasonic, 話咖喱都唔洗pre-wash，有無用家分享？

[member[/member]

咁多位巴絲好。
我個情況是咁的：
物業A: 父母聯名，己供斷，現估值430萬。
物業B: 我自己名，老婆做擔保，現估值460萬，按揭做緊7成，年尾受惠升值影響可以甩擔保，轉做5成或6成按。
儲蓄約50萬，年尾可能有65-70萬

我同父母商量緊翻按物業A，套135-160萬出黎（阿爸仲做緊野，可以還到），加埋自己儲蓄買多個物業C收租，用老婆名做首置，佢收入大概21k。

而家咁計劃定可能言之尚早，因為發覺住嘅嗰區越黎越少400萬左右嘅物業。
但係咪趁低息翻按一筆錢出黎先？
因為我自己個ML戶口仲有成100萬額可以享有高息，按道理可以cover翻按嗰筆錢嘅利息之餘，仲賺到銀行回贈，填下文件就可以袋成萬蚊。
大家點睇？

你地推post太快，留名都未必趕到

借得太少銀行冇興趣，律師都奇怪當日點會做我生意

因為叫做幫襯咗幾次

上個po 對話太長quote唔曬：

新post留名

啱先獅子打嚟話批69%
但開頭銀行職員預估借到77%（自己預算73%左右）
突然要俾多咁多首期大失預算
想問其他銀行會唔會有可能鬆手d借到多d
係咪獅子特別嚴

有冇申請定第間？

有 除咗獅子 另外仲申請咗中銀東亞工傷

等埋其他

係 好彩仲有成個幾月時間
有無巴打知道唔同銀行d offer通常差唔多借咁多錢
定係都爭幾遠下

我已經幫佢四捨五入咗 個職員頭先話係69.幾

差遠D,都係睇佢自己行個估價來借,有D估價都差幾十萬

佢話有個擔保人個糧單上面，每個月既bonus糧無寫清楚係咩收入，所以唔計入嗰條數做壓測

希望其他行批多3-4%俾我都好

原來係收入條數計唔足,咁真係睇其他行點計數來借

係，佢話個雙糧都要睇公司有無寫到明係雙糧 如果個title無寫清楚就唔計

天水圍嘉湖山莊2房連天台戶，以新高價513萬元成交。
中原地產副區域營業經理文家輝指出，嘉湖山莊賞湖居3座高層F室，實用面積449平方呎，兩房連天台間隔，買家於家人協助下，以513萬元承接單位，創屋苑兩房價新高，另呎價11425元創破頂。
原業主於1996年12月以196萬元購入單位，持貨約21年，帳面獲利317萬元，升值160%。

Hsbc 出左定息offer letter
首年1.68%
之後h+1.3
回1.7% **0.2
鎖2年
有ml 按保6折
等埋bea2揀1

連天台。。。會唔會貴d?

都係 得嗰400幾呎真係唔太覺眼 只係多間房同有返個梗廚

我都好鐘意天台樓，不過好驚漏水

Sc 起loan size扣**rebate ，好仆街
其他都差唔多，只不過係按保個數6折後間間都有少少唔同，差幾十至幾百

本來係夠有突
點知話因爲間公司寫得唔夠清楚個title（係每個月d bonus嚟
就計少咗幾千蚊做壓測
不過頭先同個職員傾返
佢話頭先個69%未計埋雙糧
所以我估可以借多返少少既

"強烈要求財爺放寬首置按揭成數"
唔想佢放寬喎

所以女王大人

追唔切post

Happy wife happy life

好期待財政預算案

Jojo日日賺

你地覺得點
定就咁本金買入REIT收息再將息再買入 滾大佢算
希望無侵犯版權

一開頭講有送，今日唔記得再問

今日正苦又提 睇黎準備放寬按揭成數

600萬上車盤準備好未

好彩狗衝咗上車

有提咩

sorry囉

租樓日日賺

公海嘅post好多人邏輯全無，我對學位QE化之後，香港教育制度係咪可以令人明辨是非，以邏輯推算事情因果深表懷疑

絕大部分都係死記硬背
仲有唔好唔記得有達哥依d典形文科仔
佢係叻嘅但當你聽過佢講d咩科技邏輯真係搵個理科中學雞都勁過佢

邊度提

開咗個論文題目，我就研究唔掂㗎啦

根據我有限嘅記憶，台灣太陽花運動其中一樣係抱怨樓價高

無論英國脫歐、佔領華爾街、香港佔中、台灣太陽花運動及加密幣興起

都係QE之後發生嘅事件，我直覺係有關係嘅，但嚴謹嘅論述我就無能為力，冇咁嘅學識

或者有人研究出結論，係咪再次QE會引發社會動盪，資本主義走到盡頭推倒重來?

相信呢個研究對社會制度相當有用，我非常期待有學者能人研究

正如qe 左，錢唔一定落晒平民百姓身上
叻既人會越來越叻，資訊爆炸同資訊封閉實質上變得一樣。 同樓一樣，可悲。

駁唔到

唔係類似日本咁既社會，qe 條數係要找既
反而覺得大陸qe後，大陸人會接受，因為中國人都有奴性

佢地啲人擴張得更快 所以冇大影響
出事嘅都係低增長地區

1. 强國係無開放資本帳既，所以印左幾多冥幣，除左呢個政權係無其他人知，升貶任佢舞

2. 承上，强國之前要保持雙位數經濟增長，係好多基建放左好多錢，咁錢從何來呢

3. 所謂既一帶一路，就係輸出過盛既生產力同勞動力，仲有就係人民幣。同鄰近比較窮既國家合作攪基建e.g.高鐵，無錢？借埋俾你起都仲得

講咁多，其實都係想講銀紙係會貶值，呢個世代hold 資產比較好，而對比好多國際城市，香港既大環境下資產係優質既

對本身600幾萬個d樓會有正面作用？

巴打大貓個AA有冇話5日內要簽offer letter

新post lm
真係推得好快

8 小時就携左過半

我個AA應該準備出offer letter, 但佢話定息個plan要五日內簽，我仲等緊西亞

有冇申請左西亞嘅巴打？
好似冇乜聲氣咁
我一月尾遞左

兩年好快過巴打

有冇巴打住緊/住過現崇山，有咩評價？

利申：草根出身，唔介意近公屋，不過未住過黃大仙

我記得之前追過post 按揭費唔好一次過比
每年比係最好 係咪因為幾年後又轉

p絲成交期好緊？
唔等下？

係按保

只有左右手先最適合自己同唔會離開你。

係

係
邊有另一半係唔需要遷就
就係當大家都食過大家d衰野，缺點都仲包容到接受到最後才可以修成正果

最後要講
女友我愛你

5比2

未來米飯班主係唔可以得罪嘅

我知我問埋d白痴問題 求解答

老婆我愛你

癲咗

其他industry囉

【爆post速度gogogo】低調置業討論區(121)